中央政府同時批准林鄭、曾俊華請辭

中央政府下午2時07分透過新華社發稿，宣佈同時免除林鄭月娥和曾俊華分別辭任政務司司長及財政司司長，即時生效。預料二人將於短時間內分別宣佈參選特首。

新華社報道，國務院依照《基本法》規定，根據特首梁振英的提名和建議，批准林鄭和曾俊華即日起離職，並同時宣佈由勞工及福利局局長張建宗及發展局局長陳茂波，分別接替政務司司長和財政司司長職務。

【新華社報道全文】依照香港特別行政區基本法的有關規定，根據香港特別行政區行政長官梁振英的提名和建議，國務院2017年1月16日決定：任命張建宗為政務司司長，陳茂波為財政司司長；免去林鄭月娥的政務司司長職務，曾俊華的財政司司長職務，張建宗的勞工及福利局局長職務，陳茂波的發展局局長職務。

中央真係好無聊

香港玩撚完嫁啦 九龍新界都無得避 毛賊玩閪晒

俾我係陳家強的話，咁都無得坐正，即刻剷鳩哂預算案 d 準備 file

免去二人職務，呢啲中文真係好難睇

仲要由新華社發稿，連正式宣佈都無

炒左佢兩個

估下佢兩個邊個開記招宣佈參選先

‪薯片同林鄭同時獲放行，似乎只有一個原因可以解釋，就係薯片辭職時，佢亞爺同佢通知佢唔會咁快批，因為要等埋林鄭，所以薯片先會係記者會話「現階段唔可以講太多」，係Facebook叫人be claimed, 兼且繼續落區做親民show.‬

而佢亞爺就利用呢個月時間DQ埋689，可能再同西環講明，「今次我地每邊派一個人出來，邊個輸入，以後係香港就要收口。」所以而家小明仲在位，而且西環繼續係背後幫自己既人拉票。

而林鄭宣佈辭職時同時表示會去選，似乎係玩擦邊球，想搶返過去一個月蝕左比薯片既時間。

所以今次選舉，可能係一個真正既選舉，係類似美國民主，共和兩黨咁，各派一個代表出來玩，輸左嗰邊以後係香港要收聲只不過分別係唔可以公開背後既關係，同埋香港市民無份玩咁解。

所有野水落石出，原來薯片上個月已經被通知要等埋林鄭。

屌你老母

如果唔係品客選到都唔會係佢坐

中央於相近時候批林鄭與曾俊華辭職

中聯辦主任張曉明等團夥使出虛張聲勢伎倆，向建制吹風，廣泛發放「中央只屬意林鄭月娥當選」的流言，企圖左右大局，弄假成真；其次是不停渲染中央遲遲未批財政司司長曾俊華的辭職，以營造「曾衝紅燈」之說，不想兩名司長競逐下屆特首。筆者獲北京高人解釋，因兩名司長去意甚濃，事實上早已部署選在同一時間或較近的日子公布批准兩人辭職，就是要避過有心懷不軌者借機挑撥。只要留意工聯會黃國健等人，不停公開以此為題解說「中央不喜曾俊華」，就是西環喉舌了。

In 成報 we trust

我一向都認為，中國人共產黨兩派應該分裂成兩個黨

我屋企樓下看更昨晚仲話咁耐都唔批因爲「中央」唔想曾出來選，叫曾應該識做唔好選。

可能薯片開記者會先，然後宣佈正式退休，同家人去環遊世界，玩到你共產黨謝。

港豬大部份都唔留意時事
唔知道中央其實有唔同陣營
習近平係中央 大粒墨都係中央

淋病咪開左lor

DIscharged from duty 其實係中性嘅

攞份成報俾佢睇, 叫佢唔好聽咁多西環講

一早已經分裂左
以江澤民 張德江為首既 上海黨
以習總為首既 太子黨

不過中共分左幾多個黨, 都唔關平民既事
平民繼續食屎

一次過處理
慳番d手續掛